一條友去左斯里蘭卡Backpacking

如果你係經常一個人去旅行的話，相信一定會有聽過旅遊聖經---Lonely Planet。其實佢每年都會選出全球十大最佳旅遊國家，而2019年的最佳旅遊國家就係斯里蘭卡，因此斯里蘭卡也成為了我舊年年初出走的地方。今次我的行程都係跟着Lonely Planet推薦的路線，用一個星期時間逆時針環繞斯里蘭卡一圈。

行程：
Day 1 Hong Kong-->Colombo-->Galle
Day 2 Galle-->Mirissa-->Udawalawa
Day 3 Udawalawa-->Ella
Day 4 Ella-->Horton's Plain-->Haputale
Day 5 Haputale-->Kandy-->Sigiriya
Day 6 Sigiriya-->Dambulla-->Colombo
Day 7 Colombo-->Hong Kong

小弟之前寫的西藏遊記和轉山攻略：
[少旅藏都] 17日西藏之旅

我在海拔5600米的雪山上徒步52公里

同埋今次都有一路拍片記錄下，跪求大家支持:

舊post唔記得貼返之前D遊記link 順手開多個新post先

Day 1
Vlog:

事前簽證準備：
如果持特區護照的話去斯里蘭卡是需要辦理電子簽證(ETA)的，費用為35USD，手續尚算簡單，批核時間也很快，大概一天就批核了。

以往由香港去斯里蘭卡的直航只有兩間公司，一是國泰，二是斯里蘭卡航空，可惜上年10月開始斯里蘭卡航空就停辦了這條航線，但我又想搭斯里蘭卡航空試試，所以唯有先飛到吉隆坡，然後再轉機到斯里蘭卡的最大城市---可倫玻。

到達可倫玻後，第一件要做的事當然是過關，之前提過香港人持特區護照來的話是需要辦理ETA的，只需在過關的時候出示列印本就OK了，過闗的過程十分順利。

之後出到機場大廳，當然就要換錢和買電話咭。我這次並沒有在香港預先換錢，而是直接在機場的提款機用銀聯卡提款。事實證明是可以的，不過每次的提款上限為50000LKR，即約2500HKD (1 HKD=20 LKR)，如果你需要更多的話就可能要付兩次手續費了。拿到錢後便要去買電話咭，我這次選擇的是斯里蘭卡最有名的電訊商Dialog，價錢為1300LKR/4GB，有效期長達一個月，相信對大部份人來說都足夠了。

萬事俱備，可以離開機場了。雖說機場的名字是可倫玻機場，但它距離市中心其實也有幾十公里，所以需要乘坐機場巴士才能出到市區。在機場出口的右手邊可以看到一輛藍色大巴，這架就是由機場往市區的巴士了，車資十分便宜，只需160LKR，亦即8 HKD，比起香港的機場巴士便宜得多。

大約一小時後，便會到達可倫玻的巴士總站。由於此時已經是中午時候，所以當然首先要去吃我在斯里蘭卡的第一餐。我隨便在街上逛逛，進去了一家賣Rice and curry的餐廳，沒想到第一餐便要入鄉隨俗用手吃飯。大概這家餐廳主要只有本地人光顧，所以沒提供餐具，大家記得如果要用手吃的話要用右手，因為他們相信右手代表乾淨。而因為是本地人的餐廳，所以價錢也相當便宜，同樣是130LKR而已。

吃過飯後，我就來到Maradana Railway Station去買火車票往Galle。很多人會選擇直接在巴士總站旁的Colombo Fort Station買票和上車，但其實最好是到Maradana Station去買，因為這是Colombo Fort的前一個站，所以比較容易上車和選到好位置。斯里蘭卡的火車票分開三個等級，一等是需要網上預約的，亦不是每架火車都有，大部分火車都只有二和三等。其實二等和三等的價錢只相差幾十LKR，不過因為想真正體驗當地人的日常生活，所以這次決定買三等票，準備感受印度式逼火車大法。

在車站等了一會兒，終於可以上車了。這段由Colombo開往Galle的火車便是著名的斯里蘭卡海上火車，據說千與千尋中海上火車的概念也是從這裏而來。的而且確火車軌建得與海邊十分接近，有時如果站出一點的話更可能會感受到海浪濺起的水花。

經過2小時人擠人沙甸魚之旅後，終於來到斯里蘭卡其中一個主要城市---加勒。從加勒火車站往海邊方向走五分鐘，便會來到加勒古城。加勒古城以前其實是一個海堡，在四百多年前由荷蘭人興建作防禦用途，是一個融合了歐洲和南亞傳統建築風格的堡壘。而由於其獨特的建築風格和悠久的歷史，整個古城區都已被聯合國列為世界文化遺產。

在加勒古城內最著名的景點便是位於城內東南角的加勒燈塔，它建於1939年，是加勒城堡其中一座地標歷史建築。此外，城內亦遺有多座歷史建築物，較有代表性的包括建於 1755 年的荷蘭歸正教堂，加勒國家博物館和米拉清真寺等。

除了欣賞這些古蹟外，加勒的日落也是不少遊客慕名而來的原因。因為加勒古城位於西邊，城牆外便是一望無際的印度洋，是欣賞日落的絕佳位置，而我當然也不會錯過。

Day 2 待續……

Day 2

Vlog:

參觀過Galle古城後，我便乘巴士來到海邊城市Mirissa，準備參加大清早出海的觀鯨團。這個觀鯨團是由民宿老闆幫忙安排的，費用為3000LKR，比起網上預訂要便宜一點。但除了價錢之外，希望大家在預約觀鯨團的時候，可以選擇一些遵守國際觀鯨守則的公司，避免過度騷擾鯨魚。

早上6點TukTuk司機便來到民宿門口接載我到碼頭，來到碼頭時船上早已坐滿人。登船後我找好位置坐下和穿上救生衣，等了不久便開始出發，正式起程尋找鯨魚。

由於很早出發的關係，相信船上所有人都還沒吃東西，所以船家為我們安排了簡單的早餐。吃過早餐後，船也已經遠離了陸地。這天首先出現在我們面前的海洋生物是海龜，斯里蘭卡是著名的海龜天然聚集地，其連綿不斷的海岸線和美麗的海灘每年都會吸引不少海龜來產卵，因此最先看見海龜也不意外。

其實以前香港也有一個海龜產卵地，是在南丫島的深灣。可惜因海洋污染及人為騷擾後，從2012年開始便再沒有海龜出現的紀錄。看過海龜後，我們看到前面有數艘船圍在一起，相信一定是我們的主角---鯨魚！於是船家便馬上全速前進，向著鯨魚進發。

出現在我們眼前的是一條抹香鯨，這是我第一次親眼看見活生生的鯨魚！那種龐大的身軀實在令我難以忘記！導遊說我們十分幸運，因為抹香鯨是「潛水高手」，潛水時間很長，每次上水後便會下潛幾個小時，然後才再上來，因此在海面上看到牠的機會不高。

不過我們怎麼會這樣容易滿足？看過抹香鯨後，我們便繼續再去尋找其他鯨魚！船駛了沒多久，又看見前面有一大群生物在游動，起初以為是海豚，但仔細察看原來是領航鯨。領航鯨是少數群居的鯨魚，成員約有10-30隻，牠們較為活躍，經常會拍尾、跳躍及游近船隻，實在是太可愛了！

在經過一輪興奮地追逐和拍照後，我們便向牠們揮手說再見了。本想今天已經看到兩種鯨魚，應該差不多準備回程的時候，船家突然說他們收到消息，說發現遠處有藍鯨，於是馬上帶我們去碰碰運氣。此時我們所有人都屏息靜氣，四處查看鯨魚的蹤影。突然，有人看到遠處藍色的身影冒出水面，牠就是地球上最大的生物---藍鯨！我們還剛好僥倖看見牠噴水的時刻，今天運氣真不錯。

看完藍鯨後我們就真正開始返航了，沒想到短短出海兩小時便看見了三種鯨魚。回程的時候船員還跟我們詳細講解牠們的習性和特徵等等，這趟觀鯨團真的沒白來。回到碼頭後，本想以為民宿會安排Tuk Tuk車接送，誰知竟然沒有，於是便隨意在路邊找個司機。路上我跟他閒談提起下午的行程，沒想到聊下來便成為了我這天的包車司機。

於是他載我回到民宿稍作休息後，便出發到下一個景點，去Koggala看高蹺漁夫。自從2009年Lonely planet斯里蘭卡篇封面刊登了一張高蹺漁夫的照片後，它便替代了以往斯里蘭卡採茶女的標誌，高蹺釣魚這種當地傳統的捕魚方法也成為遊客必看的一道風景。

據說以前漁民沒有錢買船，所以唯有在近海海浪中豎起木樁，然後爬上去手持漁竿釣魚，成為了高蹺漁夫。但是司機跟我說很多其實現時很多高蹺漁夫都是假的，只是在演戲向遊客收取小費拍照，一般情況下拍攝需要支付300LKR左右。所以想找到真正的高蹺漁夫就要靠當地人帶路，而我身旁的司機當然就是最佳人選。

拍完高蹺漁夫後，我便繼續往前走，來到一間海龜保育中心。早前提過斯里蘭卡有很多海龜出沒，但其實是牠們畢竟瀕危動物，生存還是受到威脅。因此有斯里蘭卡人便成立了海龜保育中心，專門收容受傷不能回到大海的海龜，還有提供安全的環境讓海龜們可以安心到海灘產卵，遊客在這邊購買門票的錢則會用作以上保育用途。

購買門票(500LKR)後，中心職員便開始跟我們介紹斯里蘭卡常見的幾種海龜，例如太平洋麗龜、赤蠵龜等，以及牠們的生命週期、食物、習性，講解十分詳盡。

承接今天早上的運氣，職員說今天剛好有海龜寶寶剛孵化出生，我們可以參加放生海龜寶寶的體驗，這麼難得的機會我當然不會錯過！於是我們一行人清潔雙手後，便小心翼翼的捧着脆弱的海龜寶寶，然後輕輕地把牠們放到海灘上，讓牠們自由自在地奔向大海，開展牠們生命的旅程。

目送牠們進入大海後，接下來也要繼續我的旅程了。這時已經是午飯時間，於是我跟司機說希望他推介一間餐廳，沒想到他居然主動邀請我到他家作客。對於這突如其來的邀請，其實我真的是膽戰心驚，第一是不知道他會帶我去哪裏，第二如果他在飯菜裏下料的話我就死定了。但是這種能到當地人家裏吃飯的機會卻又非常難得，旅遊的意義不就是為了瞭解當地人的文化和生活嗎？所以我最後決定先探一探究竟，如果有什麼不對的地方就跳車逃生吧！

於是車子越駛越進，離開大路，進入小村落，這時我心裏越來越害怕，邊看着地圖，邊記住回頭的路線，準備隨時逃生。然後車子停下了，來到森林裏一間簡陋的房子前。他下車走到屋子裏，出來迎接他的是一位抱着嬰兒的女士，是他的太太和女兒。這時我才鬆了一口氣，看來終於可以放下戒心，有機會嘗到斯里蘭卡道地的家常便飯了。

既然是家常便飯，當然也不能要求太多，他們的主要食糧就是米飯、豆、豬肉、魚和蔬菜，也就是我這頓飯所有的東西。我們一邊吃飯，一邊聊天，從他們的兩人的相愛經歷，談到他在大城市讀書的兒子。來之前還十分擔心會被騙，沒想到最後竟然可以聊到天南地北，果然有危就有機，這種真正跑到當地人家裏深入交流的經歷實在難得。

但是開心的時光過得特別快，吃飽飯便要上路，出發到Matara巴士總站坐車去Embilipitiya，然後再換乘到Udawalawa，即是今晚住宿的地方。本來他還想說直接送我到Udawalawa，但是因為我希望可以盡量體驗一下背包客的交通方式，親身嘗試後再把這些經歷告訴你們，所以便婉拒了他的好意，坐上了前往Embilipitiya的巴士，準備參加明早同樣是一早出發的活動。

Day 3 待續……

push

講下帶左d咩好冇？

成個trip用左幾多錢？

又開多個post?

其實無乜野帶 都係夏天衫褲+日用品+影相gear
同去其他國家backpacking差唔多

7-8千蚊港紙 不過機票都去左3千幾 其實可以再平D

係 舊post唔記得貼返西藏遊記link

又係巴打

why?直航真係好貴下

Day 3

收看Vlog:

上回提到我來到Udawalawa，準備參加今天清晨出發的活動，究竟是什麼呢？就是到Udawalawa National Park進行草原獵遊！說起草原獵遊，相信大部份人的腦海裏只會想起非洲，但其實斯里蘭卡也有着能與非洲大草原媲美的自然公園，實際上有些國家公園甚至比許多知名的東非國家公園有過之而無不及，這次我去的Udawalawa National Park正是其中之一。

這次報名參加的Safari跟昨天的觀鯨團一樣，也是拜託民宿老闆幫我安排的，價錢為5500LKR。不同的是這次出發時間比觀鯨團更早，早上5時半天還未亮，吉普車便已駛到民宿門口，接載我們去排隊進入國家公園。儘管已經很早出發，但沒想到不少車子比我們更早到來，入口排着長長的車龍，經過一小時的漫長等待後，終於可以進場了。

車子駛進公園範圍後，最先映入眼簾的是兩隻野生的大象。斯里蘭卡的大象又名「錫蘭象」，牠們比一般東南亞國家如泰國的亞洲象的體型要大。這裏作為斯里蘭卡野生大象保存最多的地方，能容易看到牠們當然不意外。雖然如此，但其實錫蘭象現在仍然瀕臨絕種的危機，每年還是有大量斯里蘭卡象被人捕殺以獲取象牙，所以想看見野生的錫蘭象其實沒想像中容易。

那麼怎樣去區分大象的性別呢？車上的導賞員說雄性大象背部會有兩個峰，比較凸型，而雌性背部則較平坦。

如果你是跟我一樣在1月遊覽的話，還有很大機會可以看到大象寶寶，因為1月是牠們的繁殖季節，這天我也很幸運可以看到一隻大象寶寶，雖然牠大部分時間都躲在媽媽身後，十分害羞，不過我也成功拍到牠的盧山真面目，哈哈。

離開大象寶寶後，車子繼續往公園更深入的範圍行駛。其實這裏除了大象外，也是各種鳥類生物喜愛的庇護所，所以路上也看到各種各樣的雀鳥，例如是綠喉蜂虎、鳳頭鷹鵰、彩䴉等等。

這些品種對很多人來說可能較為陌生，不要緊，這裏也有著最為人熟悉的鳥類---孔雀。而大部份人最期待的一定是看孔雀開屏吧！

接着我們來到湖邊，大家都知道有水源的地方就會聚集不少動物。果不其然，湖邊棲息着一群群水牛、鱷魚等各種生物。看着牠們跑來跑來，背後襯托着藍天白雲，實在是一大享受。

在湖邊逗留了一會兒，我們今天的草原獵遊也差不多要結束了。回到民宿，吃過早餐和辦理退房手續後，便要啟程前往我今天下午的目的地Ella。如果你跟我一樣乘巴士的話，就首先要到Wellawaya，然後再轉車到Ella。這邊想分享一下乘車途中的小插曲，話說斯里蘭卡巴士是有一個售票員拿著票跟乘客收錢的，他會問你到哪裏，然後再計算價錢，一般來說只要價錢不是太離譜的話，他說多少我就付多少。但是坐在我旁邊的斯里蘭卡女生聽到售票員說的價錢後，馬上跟他理論，原來是售票員見我是遊客便故意提高價錢，雖然只是數十LKR，對我們來說可能是微不足道，但女生認為這樣會影響遊客對斯里蘭卡的印象，所以堅持要他收回正價。結果售票員最後把錢退給我，改回收取原本的價錢。這次的經歷讓我開始感受到為什麼Lonely planet說斯里蘭卡是最佳旅遊國家了，原因不一定是在於什麼景點，而是在於人。

經過接近2小時車程後終於到達Ella，我下車後第一件事是跑到民宿放下背包，然後就馬上前往民宿對面的山徑入口，步行去今天下午的第一個景點---九拱橋。可能是因為有大量遊客來遊覽的關係，所以山徑修建得不錯，不算太難走，大概走30分鐘就可以到達九拱橋。基本上每個遊客來九拱橋都是為了打卡拍照，而我當然也不例外。

而九拱橋除了是攝影熱點之外，其實仍然會有火車通過，這天本來時刻表說3時半會有火車經過，於是我跟不少遊客都滿心期待火車經過，但沒想到火車誤點十分嚴重，結果我們等了一個小時、兩個小時，火車還是沒有出現。正當所有人都心灰意準備離開之際，突然聽過遠方傳來的氣笛聲，等了兩個半小時終於火車出現了！

拍完火車經過的照片後，雖然天色已經開始漸暗，但我還是決定按原定計劃趕到小亞當峰，看看山頂美麗的景色。幸好小亞當峰距離九拱橋不遠，而且上山的路大部分都是水泥路，餘下的山路也不算難爬，所以我很快就到達山頂。在小亞當峰可以遠眺Ella rock還有山區茶園的景色，上山的過程也算輕鬆，實在值得一來。

最後天黑前我順利下山，回到Ella市中心。Ella是著名旅遊區，所以有很多西餐廳迎合外國人的口味。根據我的經驗，找一家最多人吃的餐廳肯定沒錯，所以我就隨意走進一家看起來蠻多人，吃意大利麵的餐廳。本來以為這邊的意大利麵應該沒什特別，沒想到居然有驚喜，味道比起不少香港的專門店還要美味，實在是喜出望外，再加上一杯lion beer簡直是一大享受。

更讓人喜出望外的是在吃到一半的途中，整個餐廳突然停電。雖說這裏是著名旅遊區，但畢竟還是斯里蘭卡的山區，發生停電也不奇怪吧。幸好電力過了幾分鐘後便恢復正常，可以繼續慢慢享用晚餐。吃完晚飯後時間還早，其實Ella這裏除了有不少西餐廳外，還有很多因應外國人而生的酒吧，既然一場來到也去試試吧！所以我便去了民宿老闆推薦的一家酒吧---Chill，跟智利、澳洲和斯里蘭卡的遊客邊喝酒邊聊天，渡過了一個愉快的晚上。

Day 4 待續…

巴打終於開post

可唔可以講下啲local tour 同交通要係邊搵
好想去

定間間民宿老闆都幫到手 唔呃人

我2018年都自己backpack去左
成個地方感覺好樸素 好安全 風景好靚 係d野唔太好食
路線同你差唔多 不過冇去Ella
利申：紅絲

local tour通常都係through民宿book 你訂hostel嗰時可以email問定
交通我就有時上網搵 有時就即場問人

咁都有負皮？

Day 4

Vlog:

你有聽過「世界盡頭」嗎？光聽名字就已經充滿吸引力吧，特別是對我這種旅人來說更甚。因此當我聽見斯里蘭卡有一個景點叫「世界盡頭」的時候，我就決心必定要拜訪一下，而今天的目的地就是那裏了。

既然是「世界盡頭」，位置當然也有點偏遠。首先我要由Ella坐火車到一個叫Ohiya的地方，然後再乘Tuk Tuk到霍頓平原，之後再走3小時的山路左右才能到達「世界盡頭」。

即使昨晚在Ella的酒吧裏跟其他遊客把酒言歡到半夜，但今天我還是要撐著睡意，一早來到Ella的火車站，準備乘早班火車到Ohiya。

雖然今天的主角是「世界盡頭」，但其實這段從Ella到Ohiya的火車也很值得介紹。斯里蘭卡有兩條著名的火車線路，第一條是Colombo<-->Galle的海上火車(也就是第一天已經坐過的那段)；第二就是Ella<-->kandy的山區火車，而今天從Ella到Ohiya就是其中的一段。

火車蜿蜒在山稜線上，沿路都是綠油油的茶園、梯田。每一回過彎和穿越山洞又是一幅新的景色，車廂裡的乘客都忍不住往車門邊站，有些大膽的甚至會探出頭來拍照，吹著涼爽的風，享受著這片詩情畫意。

經過大概2小時後，火車就來到Ohiya站了。下車沒多久，有一個Tuk Tuk司機就主動前來詢問我是否要到霍頓平原，然後順理成章地就成為了我今天的司機了。由於來往霍頓平原的交通非常不便，基本上都是依靠Tuk Tuk車，所以一般遊客都會先一併講好來回的價錢 (大約2000LKR)，司機送你到霍頓平原後，到約定的時間他會回來接你到Ohiya，而我當然也不例外。

Ohiya站位於霍頓平原的山腳，所以整段車程基本上就是一直爬山。搖晃顛頗了半個小時，經過彎曲迂迴的山路後，終於來到霍頓平原的入口。霍頓平原其實是國家公園，所以進場是需要收費的，而入場費不便宜，索價約30 USD，但為了一睹「世界盡頭」的真面目也只好付出代價。買完門票後，再坐幾分鐘Tuk Tuk，就會來到停車場，從這裏開始就需要下車走路了。

跟我的司機道別和約好回程時間後，我就開始往「世界盡頭」進發了。介紹一下這個霍頓平原國家公園 (Horton Plains National Park) 吧，它是一座位於斯里蘭卡中部高地的保護區，海拔2200米，是多條主要河流的發源地，生物多樣性非常豐富。由於其獨特和重要的生態環境性，於1988年成為國家公園，2010年更被列入世界遺產名錄。現時是斯里蘭卡最受歡迎的旅遊目的地之一，以世界盡頭著稱，這也是我慕名而來的原因。

另外，它也是斯里蘭卡唯一一個允許遊客徒步的國家公園，它的徒步線路是一個大環線，總長約9.7公里，從入口處一直往裏走，去到「世界盡頭」，然後再繞一個圈回來，一般需時約3小時。大多數人會建議順時針走，原因是這樣會比較快到達「世界盡頭」，我想大家都必定是急不及待吧！

在正式開始之前徒步之前，首先要通過安檢，這裏的檢查可不是裝做樣子而已，每個人都要把背包裏的東西拿出來，然後查看會否有塑膠水樽、零食等容易製造即棄垃圾的物品，還有甚他違禁品如航拍機等都會被暫時保管，回來時再拿回。不過他們的出發點也是為了保護環境、避免騷擾野生動物，所以大家也乖乖配合。

從起點開始走，大概走1小時左右，在到達「世界盡頭」前，會先來到第一個景點「小世界盡頭」。顧名思義，它就是比真正的「世界盡頭」要小的地方，其實它是一處較小的懸崖，垂直落差有270米左右。不過這次來得不合時候，雲霧比較大，所以無法看清懸崖是有多陡峭。

因此在這裏停留不久後，我便繼續往前走，向著更大、真正的「世界盡頭」出發。再走30分鐘左右，聽到前方傳來的人群聲，想必這一定就是「世界盡頭」了！

終於可以揭曉「世界盡頭」的真面目了，其實這裏是一處垂直落差達到870米的懸崖，位於公園南部的邊界上，巨大而寛闊的斷層讓以前的斯里蘭卡人以為這是平原，甚至是世界的盡頭，因而得名。

除了「世界盡頭」外，其實沿途的平原風光其實也很值得駐足細看，有時是雲霧森林，有時是山地草原，一邊漫步原始草甸，一邊呼吸新鮮空氣；幸運的話，還可以看到公園裏的吉祥物水鹿、紋頸獴等等，實在十分寫意。

再走大約1小時後，便會來到最後一個景點---貝克瀑布。雖然相比起其他國家的大瀑布實在是微不足道，但能在斯里蘭卡看到20米高的瀑布也已是喜出望外了。

回到起點剛好用了三個小時，也在跟司機約定的時間來到停車場，然後就坐Tuk Tuk下山到Ohiya站再坐火車回Ella。回到Ella，我先走到民宿拿行李，然後便趕尾班火車去Haputale，準備明天看斯里蘭卡最美的日出。

Day 5 待續……

我遇到的民宿老闆都好好人

我去嗰陣都見唔少係自己一個女仔去 比起印度其實斯里蘭卡安全得多

total使左幾錢

留名，準備單拖去咗

香港宜家直航得返國泰 以前有斯里蘭卡航空 可惜已經cut左
要平一定要轉機

留名支持

樓主仲去左邊d地方岩backpacking?

Day 5

Vlog:

上回提到我趕夜班火車到Haputale，目的就是為了可以一早起床到山上的Lipton’s seat看日出。於是這天我只睡了數小時，然後凌晨4時便跟昨天載我到民宿的Tuk Tuk司機出發上山。
Haputale的凌晨一片漆黑，沒有路燈，只有濃霧，經過彎彎曲曲的山路，大概45分鐘後就來到山頂的平台，也就是Lipton's Seat。

話說過去在英國，紅茶是專屬有錢人的高級飲品，為了改變這一點，立頓先生來到斯里蘭卡，把當地便宜的茶直接運到英國。此後，連ㄧ般平民都有辦法負擔得起美味的紅茶。相傳當年立頓先生經常來到此處山頂的平台，一邊視察自己的茶園，一邊坐着享受紅茶，因此為了紀念他便命名為Lipton’s seat。

說實話凌晨跑到山上確實不好受，緃使穿著輕羽絨和風衣仍覺得寒冷，但幸好這裏的日出果然沒令我失望。看著太陽慢慢從地平線上升起，金黃色的陽光緩緩照亮一個又一個茶田，所謂「破曉」所指的就是這個景象吧。

除了日出之外，Lipton's Seat的風景也是首屈一指的。從Lipton's Seat環顧四周，可以看到當年立頓先生悉心栽培的茶園風光，加上一座座被雲海繚繞的山，就像是仙境一般。而且因為早上遊客少，更讓人增添幾分閒適的心情。

看過日出和茶園後，我便離開Lipton’s Seat，坐Tuk Tuk下山來到Dambatenne茶廠。這是Haputale最有名的茶廠，很多國際茶商如Lipton, Dilmah等等都會跟他們買茶葉，然後再包裝和印上自己的品牌。我這次慕名而來就是為了參加他們的茶廠導賞團，參觀茶廠收費Rs250，過程大約半小時，會有職員帶大家實際走一輪製造過程，從採茶、篩選，到烘焙、磨粉，當中使用的機械，以及半成品與成品，都會逐一說明。參觀完後還可以買到未上牌子的茶葉，同一樣的品質，但價錢絕對比去到超市的便宜。

參觀完茶廠後，我便坐TukTuk回到民宿拿行李。本來我旅行時對住宿的風景其實沒太大要求，因為大部分時間都不會在房間裏。但如果大家來到Haputale，記得一定要選一間風景好的民宿，絕對值得。

拿回行李，我就來到Haputale的火車站，然後準備坐火車到Kandy。之前說過Ella至kandy的山區火車非常有名，上次我就坐了從Ella到Ohiya的其中一段，而今天就會經過剩下的那段。這段的風景跟之前那段比較有過之而無不及，同樣是一片片田園風光，詩情畫意。

經過接近5小時的車程，終於來到了Kandy。Kandy是斯里蘭卡的第二大城市，這天我來到的時候正值下班時間，所以路上更顯得人山人海，十分繁忙，跟寧靜的Haputale形成很大對比。除了是大城市外，Kandy更是斯里蘭卡的佛教聖城，原因就是因為城內的佛牙寺，也是我今天下午的目的地。

從Kandy火車站到佛牙寺距離很近，只需坐幾分鐘TukTuk就會到達。由於寺廟以往經常受到破壞，因為安檢措拖十分嚴格，遊客在進入寺廟範圍前就已經先要接受第一次檢查，然後買完門票後，正式進入寺廟室內前還要再接受第二輪檢查。除了要安檢之外，在進入寺廟前還需要脫鞋，以示尊重，一般斯里蘭卡的寺廟門外都有存放處可以寄存鞋子和隨身背包。

經過重重關卡後終於可以進入寺廟裏面，佛牙寺的著名之處當然就是佛牙了，也就是佛祖釋迦牟尼成佛後留下的牙齒，即是我們經常說的「舍利子」。那為什麼佛祖的牙齒會來到斯里蘭卡呢？相傳在公元4世紀的時候印度經常發生戰爭，當時有一位印度公主，為避免佛牙舍利被敵軍搶走，於是就把它收藏在髮髻中，夾帶到斯里蘭卡。自此之後，佛牙舍利就成為左斯里蘭卡王權的象徵，後來更建了這座佛牙寺去供奉它。

佛牙寺建在高約6米的基台上，主要設有：佛殿、鼓殿、長廳、誦經廳、大寶庫以及內殿。而核心則是二層高的內殿，內殿二樓正中央奉著一尊巨大的金色坐佛，佛前朵朵蓮花和佛燭，香火繚繞不絕。佛牙舍利則放在佛像左側暗室內的六層黃金佛塔之中，讓信徒供奉。

離開佛牙寺後，我順便到寺廟旁的康提湖散步。康提湖是由一片稻田挖成的巨大人工湖，由1807年當時的斯里蘭卡末代國王主持建造。湖中央有一個漂亮的小島，上面遍佈棕櫚樹和灌木叢，傳說這裡是國王與皇后沐浴的地方。此時已值黃昏，橘黄色的湖面漂浮着佛牙寺僧人的誦經聲，兩者互相映襯點綴，構成康提古城的獨有風景。

Day 6 待續……

total $7000-8000 入面機票用左3千幾

個鬼妹邊個黎

搭火車嗰陣吹水識

bro好堅

支持
好似幾正咁

Day 6

Vlog:

上回結尾我在康提湖散步後，便到附近的中央車站，坐夜班巴士前往Sigiriya，準備明早一探斯里蘭卡的最著名景點---獅子岩。

但其實在Sigiriya，除了獅子岩之外，還有另外一個很多背包客推薦的Pidurangala Rock，原因是它的性價比非常高。獅子岩的門票索價30USD，而Pidurangala Rock只需約3USD，價錢相差10倍，但兩者所看的風景幾乎一樣。因此有很多精打細算的背包客會選擇去皮杜蘭加拉巨石，而非知名度最高的獅子岩。

所以在前往大名鼎鼎的獅子岩之前，我這天首先就來到了皮杜蘭加拉巨石的山腳，看看是否真的如同大家推薦的一樣好。Pidurangala Rock看起來完全不像是個旅遊景點，在這裹只看見一個正在掃地的老伯，詢問之下才知原來他就是收門票的人。

買完門票後，就開始上山了。上山的路程一般來說需時40分鐘，視乎個人體力而定。一開始的路段比較容易，就是一級級石梯而已。

在上山途中會經過一座建築物，是一個小小的寺廟，裹面有一尊臥佛，還有一些壁畫。

看完之後，我便從小寺廟旁邊的小路繼續往上爬。過了小寺廟之後，路會開始變得難走，石級變得越來越陡，最後的一段更加要手腳並用去攀上一大塊的石頭，才能到達最頂端的岩石上，所以要有心理準備，還是需要一定體力的。

來到Pidurangala Rock的最頂端，在這裹可以一覽無遺地觀賞周圍的景色，更可以從獨有的角度遠眺整個獅子岩，如果到了獅子岩附近根本無法看清楚整個岩石。

而且相比起獅子岩，這裹的遊客數量相對較少，即使在上山途中亦只見幾個外國遊客，因此幾乎可以獨佔美景和拍照的位置。相信很多背包客除了因價錢外，也是因為這種少了遊客的擁擠和寧靜而選擇來這裹吧。

離開Pidurangala Rock之後，我便坐tuktuk前往斯里蘭卡的頭號景點---獅子岩。

獅子岩高約200米，在1982年列為世界文化遺產，被稱為世界第八大奇蹟，又被稱為斯里蘭卡的天空之城，或者是南亞的馬丘比丘。相傳在西元 4 世紀時，達都舍那王朝的王子為了篡位而殺死父親，而其兄長則逃亡印度。但王子害怕逃到印度的兄長終有一天會回來找他報復，於是在獅子岩上建了這座宮殿作為防衛。

參觀獅子岩之前，首先需要在岩石下的博物館購票，費用就是早前所說的5000LKR，比起斯里蘭卡的其他景點來說實在不便宜。

然後就可以在護城河的檢票處進場，穿過護城河後，便算正式進入獅子岩的範圍。

一映入眼簾的是獅子岩下的大道，此處是仰望獅子岩的最佳位置，網上看到很多獅子岩的照片都是從這個角度拍攝的。

沿着獅子岩下的大道一直向前走，便會來到Boulders Arch，也就是兩顆大圓石所形成的拱門，此處便是開始上山的位置了。

跟Pidurangala rock一樣，登上岩頂的過程是無盡的石階，而途中會經過兩個特別的景點。

第一個景點是錫吉里耶壁畫，壁畫描繪着 21 位仙女的形態，是斯里蘭卡歷史上唯一流傳下來的非宗教題材壁畫。

第二是鏡牆，據說古時是一幅被磨到像鏡子一般可反射光線的岩壁，但經過長年累月的風化現在已失去光采。

然後便會來到獅爪平台，這是進入宮殿的正式入口，也是抵達岩頂前的最後一段路。（看起來像獅子嗎？）

終於到達岩頂，在這裹可以看到昔日王宮裹的一些建設，如地基、貯水池等遺址，從某些角度來看確實有點像秘魯的馬丘比丘。

當然也可以遠眺剛才到訪過的Pindurangala Rock。看過兩個地方後，我認為兩者都有值得造訪的地方，如果財政上和時間上許可的話，不妨兩者都走遍吧。

沿原路下山後，我便從Sigiriya坐巴士到Dambulla，目的就是為了市內的著名景點石窟寺Cave temple。在到達石窟寺之前，首先會看到一座佛教博物館，聽說是日本人幫忙建成的。

由於石窟寺位於160米高的山洞中，所以同樣是需要爬樓梯才可到達，還好這裹的路比早上的要好走很多。來到石窟寺的門口，跟其他寺廟一樣要脫鞋才可進內。

石窟寺是斯里蘭卡最大、保存最完整的洞穴佛寺，據文獻記載，西元前一世紀時阿努拉德普勒的國王 Valagamba 被篡位者驅逐出來，隨後便逃亡至此。數年後，他成功擊退敵軍，為表達謝意，便將石洞打造成一座寺廟，形成今天的石窟寺。

石窟寺內有五個洞穴，當中最值得欣賞的是一號和二號洞穴。一號洞穴名為「眾神之王廟宇」，洞穴內有一個15米長的臥佛。

二號洞穴名為「偉大國王廟宇」，因洞內有兩尊國王塑像而得名，它是五個洞穴之中最大最精彩的，牆上有色彩艷麗的壁畫和大約60尊佛像。

參觀完石窟寺後，此時已是傍晚，是時候下山坐巴士前往Colombo，準備最後一天的Colombo一日遊。

Day 7 待續......

[行動]129黎明行動 召喚嘔吐師-

LM

Day 7

Vlog:

來到斯里蘭卡之旅的最後一天，回想起第一天到埗斯里蘭卡時，都沒有好好逛過這個國家的首都，便趕往了Galle。所以最後這天，我回到了大城市可倫玻，來一個Colombo一日遊。

經過一些資料搜查後，我發現大部份的景點主要集中在Cinnamon Garden這個區域，所以便集中逛這個地方的景點吧。

首先來到可倫玻的州立公園---維哈馬哈德維公園（Viharamahadevi Park）。它位於可倫坡中心地帶，於英國殖民地時期所建，是可倫坡最大的公園，跟香港的維多利亞公園很類似。斯里蘭卡獨立後，為紀念僧伽羅人歷史上最具力量的象徵---杜度加穆努國王的母親，而改名為維哈馬哈德維公園。

公園內有座十分引人注目的金色佛像。

而在公園的對面是可倫坡市政廳 Colombo Muncipal Council ，據說是模仿美國白宮而建造，有「科倫坡小白宮」之稱，由英國人建造，是一棟新古典主義風格的建築。

在市政廳旁邊，是號稱全斯里蘭卡最大的百貨公司---ODEL百貨公司。雖說是最大的百貨公司，但其實也只有三層樓高，不需一小時便已經可以逛完。不過店鋪可以說是一應俱全，如茶葉專櫃、服裝精品店等等，很適合遊客來這邊購買手信或紀念品。

在ODEL百貨公司外，有一棟建築很有特色的Victoria Memorial Hospital，它其實是一所已有百餘年歷史的眼科醫院，紅磚與黃色外牆搭配的建築風格在街道上顯得十分搶眼。

離開Cinnamon Garden的區域，來到可倫玻的最後一個景點---水中寺廟 Seema Malaka Temple。它是在貝拉湖上建的一座木造寺廟，據由20世紀知名建築師Geoffrey Bawa所設計，寺廟內供奉一座神明，而四周則設有小佛像，每人收費LKR 300，進入廟前需要脫鞋。

參觀完水中寺廟已是傍晚，本想是到有名的Ministry of Crab一嚐黑胡椒蟹作晚飯，但可惜打電話訂座時已滿座，所以唯有到附近的海鮮餐廳代替，我想味道也不會相差太遠吧。在這裹吃海鮮實在十分便宜，整碟炒蟹算起來只需約3000LKR。

吃過在斯里蘭卡的最後一頓飯後，我便前往機場，與這個太平洋上的眼淚道別。最後就以可倫玻海邊的一張日落照作結吧。

後記：我不敢說是否每個人都會認同斯里蘭卡是2019最佳旅遊國家，但經過這7天的旅程，我認為斯里蘭卡是一個非常多元化的地方，有英式殖民地的風格，有海邊城市的風格，有森林自然的風格，有深山田園的風格，有古代文明的風格，而這些東西全部都可以在一個國家短時間內全部體驗到，再加上濃厚的宗教文化和純樸的風土人情，我想，這或者這就是Lonely Planet選它的原因吧。

完

之前去左西藏 嗰次都係backpacking

文西兄,眨下眼原來少旅藏都咁耐架啦

可唔可以講下點解你出片咁慢

明明西藏post勁多人睇，應該食住個勢keep住出

你d片原本條條幾萬人睇，而家得返幾百人

唉 巴打
平時一至五要返工 weekend要去發夢
邊到有時間剪片
講真自己都有D灰心

咩月份去最好?

剪一條片唔容易，最灰心係剪完果下要上字幕，上完仲要翻譯

小弟睇完你個Post，想二月尾三月頭去，
一條友去有咩要注意？大約玩幾多日到？

同埋你係邊度apply visa? 我見大部份都要USD 60